警告台海局勢非常危險 美國前防長：習近平將採「蠶食策略」 致力於在任內一統台灣 達成跟毛澤東同等地位

美國前國防部長蓋茲近日警告指出，台海局勢非常危險，他認為中國國家主席習近平會對台灣採取「蠶食策略」，逐漸侵犯台灣。蓋茲同時呼籲美國政府應該放棄「戰略模糊」策略，向中國清楚表明，美國會在必要時刻協防台灣。

自由亞洲電台報導，蓋茲（Robert Gates）周五（2/26）在《華盛頓郵報》舉辦的網路座談會上提出對對台海局勢的擔憂，他說，在美中之間的多方競爭中，台灣局勢「非常危險」，也是讓他最擔心的。

蓋茲接著說：「習近平致力於在任內，將香港和台灣重新收回中國，讓他達成跟毛澤東一樣的地位。」蓋茲說，隨著中國軍事實力的增強，中方可能會對台採取行動，或者自我評估有能力在意料之外的對抗中取勝。

他推斷習近平可能會對台使用「蠶食戰略」(Nibbling Strategy)，一點一點地拿下靠近中國周邊的台灣所屬島嶼，同時不斷派戰鬥機、轟炸機、軍艦等跨越中線，持續威脅性的舉動。

為了防範此狀況發生，蓋茲認為拜登政府應該放棄美國長年在台海地區採取的「戰略模糊方針」。他說：「我們應告訴中國，若他們無緣無故地對台灣採取行動，美國將支持台灣；同時也告訴台灣人，若單方面採取行動以尋求獨立方式改變現狀，就只能靠自己了。」

現年77歲的蓋茲在布希至歐巴馬政府時代擔任美國國防部長。他在外交情報界的思路一直是華府重要的參考指標。對於中國，他曾在2020年說過一段被廣為引用的話：「美國有盟友(Allies)，中國跟俄羅斯只有客戶(Clients)。如果我們想創造一個對美國國家利益有利的國際環境，那麽盟友就至關重要。」（國際中心／綜合外電報導）

All talk, No action

知道做唔到就終身掌權，台灣可以喺佢有生之年都安全

用愛同廢話感化支那

唔係2020前武統咗台灣喇咩？

支持祖國出兵

另一危機係China Joe 檯底鬆章，隻眼開隻眼閉，任期一半未夠入廠，由更舔共嘅Harris 揸庄；共和擋被外部勢力策反瓦解。條momentum line 擺到明係咁軌跡

似乎又重現返西貢淪陷嘅情形 美國佬睇住自己嘅朋友畀共產黨隊冧都唔幫手 尤其係美國反戰主義者操控主流聲音就更加係台灣嘅末日